【天網恢恢】殺人犯潛逃17年變富翁 茶樓收租突被捕

湖南岳陽一名男子17年前因爛賭搶劫殺死一名的士司機，之後隱姓埋名，開始漫長的逃亡生涯，卻輾轉成為一名千萬富翁。日前，警方在廣州一處鬧市區的茶樓拘捕他時，這名男子還在收租。

「我終於可以沉下心來反思了，我對不起受害人！」涉案男子李美建，中專畢業後，便直接進入雲溪鄉政府當基層公務員。但他卻沉迷賭博，結果欠下2萬多元（人民幣‧下同）的債。由於別人舉報，他被停薪留職，一時糊塗下，約下兩名友人，策劃殺人劫車，以還賭債。

2000年11月7日下午，李美建和同夥劉黎明（化名）以租車去湖北石首市守孝為名，騙得雲溪區一名司機送他們去石首，但找不到機會落手。翌日上午，他與劉黎明又到岳陽市區，並打電話邀來另一名朋友陳勇（化名），以同樣手段騙得雲溪區司機沈X前往石首。途中，3人襲擊司機，並把他推入長江。劉黎明及陳勇先後被警方拘捕及自首，唯獨李美建如人間蒸發般，杳無信息。

直至去年，警方發現李美建的家人似乎跟一個叫「李美才」的廣州人聯繫密切，於是再次啟動調查，發現李美才就是李美建，而且已成為廣東一名富商，經營服裝生意，資產千萬。本月8日，警員衝進廣州南沙區一家茶樓，將正在收租的李美建拘捕。李美建說：「17年了，最終還是沒能逃掉，終於還是回家了！這麼多年，我沒見過父母，沒回過家，連家鄉話都不會說了。」

李美建供稱，當年犯案後，他斷絕與家人的所有聯繫，躲到雲南昆明，隨後偷渡出境俄羅斯。2003年，他又潛回上海，在一家企業做起管理。經過一番努力，他完成中南大學工商管理和建築專業的所有課程，還得到上海企業老闆的賞識。期間，他認識了一名溫州女孩，為了不暴露身份，決定與女友到廣東做起服裝生意。隨後生意越做越大，還有了一個美滿的家庭，育有兩女一子。可是天網恢恢，他還是被警方拘捕。

岳陽網

善惡到頭終有報

其實佢唔同家人聯絡咩事都沒

真心on 9
不過相隔左十幾年再展開調查，
十成有人報寸

點解佢四周圍偷渡又隱藏身份同背景,點解仲可以有公司請佢又報到課程?

改得一個字
係改就改撚曬佢喇
不過事隔17年
應該都係賠錢完案

李美建供稱，當年犯案後，他斷絕與家人的所有聯繫，躲到雲南昆明，隨後偷渡出境俄羅斯。2003年，他又潛回上海，在一家企業做起管理。經過一番努力，他完成中南大學工商管理和建築專業的所有課程，還得到上海企業老闆的賞識。期間，他認識了一名溫州女孩，為了不暴露身份，決定與女友到廣東做起服裝生意。隨後生意越做越大，還有了一個美滿的家庭，育有兩女一子

年中大把人犯事著草 但做到上面果堆野既 萬中無一

佢窮足一世就真係善惡到頭終有報啦，依家大撚把錢入去歎世界咋

無人覺得單案有d 似銅鑼灣書店桂民海十幾年前撞死人咩

係都走去第二個國家啦
留番大陸日日提心吊膽

冇身份證點讀書點開鋪

佩服佢搵錢能力

喺支那偽造一張身份證有幾難

雖然我都知鄰國戇鳩
但呢單係唔係假新聞嚟

咁撚奇情

叻仔嚟 可惜殺人。。。

一早揾到佢啦 唔做野ja , 見佢有d錢 梗係即刻拉人封鋪抄家

有錢你驚你係大陸會有事